<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pets on Martin&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.mcdowell.si/tags/pets/</link>
    <description>Recent content in Pets on Martin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2011 06:56:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mcdowell.si/tags/pets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Britanija spreminja pogoje za prihod hišnih ljubljencev v državo</title>
      <link>https://blog.mcdowell.si/post/2011/britanija-spreminja-pogoje-za-prihod-hisnih-ljubljencev-v-drzavo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 06:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mcdowell.si/post/2011/britanija-spreminja-pogoje-za-prihod-hisnih-ljubljencev-v-drzavo/</guid>
      <description>Od 1. januarja 2012 se bodo omilila pravila, ki pogojujejo vstop psov, mačk in dihurjev v Veliko Britanijo. Živali, ki vstopajo iz drugih EU držav (razen Švedske in Irske) ter določenih tretjih držav bodo še vedno morale biti čipirane in cepljene proti steklini, ne bo pa več potrebno opravljati serološke preiskave krvi na titer protiteles proti virusu stekline, čakalna doba se bo skrajšala s šestih mesecev na 21 dni, obvezno ne bo več dajati sredstva za odstranjevanje klopov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wales prepovedal elektronske ovratnike za pse in mačke</title>
      <link>https://blog.mcdowell.si/post/2010/wales-prepovedal-elektronske-ovratnike-za-pse-in-macke/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 13:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mcdowell.si/post/2010/wales-prepovedal-elektronske-ovratnike-za-pse-in-macke/</guid>
      <description>V sredo, 24. marca 2010 je v Walesu v veljavo stopil pravilnik Valežanske Skupščinske Vlade (Welsh Assembly Government) , ki prepoveduje uporabo elektronskih (električnih) ovratnikov pri psih in mačkah.
Ti ovratniki se v večini primerov uporabljajo za odpravljanje neželenih vedenjskih navad pri psih. V skupščinski debati so utemeljili pravilnik s tem, da so ti ovratniki nepotrebno mučenje živali in pogosto ostanejo orodje lenih in brezbrižnih lastnikov, ki ne znajo odpravljati neželenih navad pri svojih hišnih ljubljencih na noben drug način.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
